薩摩亞足球今年有一個大突破

南太平洋有幾個國家，至今都係武漢肺炎0確診，包括薩摩亞 ，但0確診唔代表冇影響，薩摩亞好靠旅遊業，武漢肺炎喺中國爆發再傳出全球各地後，全球各地經濟環境都包皮，薩摩亞都係一樣，而且好多活動都要暫停。

大洋洲嘅武漢肺炎個案，比起其他洲低，但一樣影響體育運動，大洋洲冠軍足球盃嘅八強比賽因而押後。

今年嘅大冠都係冇乜特別事，最特別可能係薩摩亞嘅Lupe o le Soaga喺分組比賽以4比3擊敗斐濟嘅Ba，一場好似好普通嘅勝利，但呢嗰係薩摩亞足球史喺大冠嘅第一次勝利。

薩摩亞嘅足球一向都冇乜成積，係大洋洲其中一支弱旅，但喺大冠及大國盃嘅外圍賽入面，薩摩亞經常能夠擊敗庫克群島、湯加、美屬薩摩亞等對手進入下一圈，都算係大洋洲足球首圈勁旅。

近年薩摩亞舉辦好多民間足球推廣活動，但足球仍然係薩摩亞非主流運動。薩摩亞嘅國家聯一直以業餘性質進行，一直喺大冠分組賽都魚腩，能夠擊敗半職業嘅斐濟球會Ba，多少都係Ba嘅問題，但都為薩摩亞足球揭開咗歷史新一頁。

而薩摩亞嘅國家隊入面，有部分球員喺海外落班，目的地以新西蘭、澳洲及美國為主，大部分係去工作及讀書為主，順便效力當地業餘球會，例如隊長Andrew Mobberley，一直喺新西蘭工作，期間效力過幾支新西蘭球會，一路工作一路踢業餘波。

有少數以職業球員身分出現，其中一位係年青大隻前鋒Vito Laloata，Vito Laloata係薩摩亞國家隊近代最有潛力嘅射手，喺上年太平洋運動會，包辦咗所有入球，今年初由Lupe o le Soaga轉投巴布亞新畿內亞嘅半職業球會Hekari United。

薩摩亞足球似乎唔可以好似欖球咁，可以喺國際取得一定成積，但仲係有批人好投入足球世界。不過真係要努力，因為連美屬薩摩亞嘅足球實力都開始同薩摩亞接近。

第一次聽呢個國家都係因為rugby

咁薩摩亞叻嘅運動就係呢啲，如果靠運動接觸呢嗰國家，大多唔係足球先。

原來美屬薩摩亞同薩摩亞 唔同